export const n4Lesson8 = [
  {
    id: 1,
    question: "私は日本語の新聞（　）読みます。",
    furigana: "私<ruby>は<rt>は</rt></ruby> <ruby>日本語<rt>にほんご</rt></ruby>の <ruby>新聞<rt>しんぶん</rt></ruby>（　）<ruby>読<rt>よ</rt></ruby>みます。",
    choices: ["を", "が", "で", "に"],
    answer: 0
  },
  {
    id: 2,
    question: "この町（　）きれいな川があります。",
    furigana: "この <ruby>町<rt>まち</rt></ruby>（　）きれいな <ruby>川<rt>かわ</rt></ruby>が あります。",
    choices: ["に", "で", "を", "が"],
    answer: 0
  },
  {
    id: 3,
    question: "私は毎晩音楽（　）聞きます。",
    furigana: "私<ruby>は<rt>は</rt></ruby> <ruby>毎晩<rt>まいばん</rt></ruby> <ruby>音楽<rt>おんがく</rt></ruby>（　）<ruby>聞<rt>き</rt></ruby>きます。",
    choices: ["を", "に", "が", "と"],
    answer: 0
  },
  {
    id: 4,
    question: "これは私（　）作った料理です。",
    furigana: "これは 私<ruby>が<rt>が</rt></ruby> <ruby>作<rt>つく</rt></ruby>った <ruby>料理<rt>りょうり</rt></ruby>です。",
    choices: ["は", "を", "が", "に"],
    answer: 2
  },
  {
    id: 5,
    question: "私は朝ごはんのあと（　）学校へ行きます。",
    furigana: "私<ruby>は<rt>は</rt></ruby> <ruby>朝ご飯<rt>あさごはん</rt></ruby>の あと（　）<ruby>学校<rt>がっこう</rt></ruby>へ <ruby>行<rt>い</rt></ruby>きます。",
    choices: ["に", "で", "を", "が"],
    answer: 0
  },
  {
    id: 6,
    question: "兄はピアノ（　）上手に弾けます。",
    furigana: "<ruby>兄<rt>あに</rt></ruby>は ピアノ（　）<ruby>上手<rt>じょうず</rt></ruby>に <ruby>弾<rt>ひ</rt></ruby>けます。",
    choices: ["が", "を", "で", "に"],
    answer: 0
  },
  {
    id: 7,
    question: "教室の外（　）大きい声が聞こえます。",
    furigana: "<ruby>教室<rt>きょうしつ</rt></ruby>の <ruby>外<rt>そと</rt></ruby>（　）<ruby>大<rt>おお</rt></ruby>きい <ruby>声<rt>こえ</rt></ruby>が <ruby>聞<rt>き</rt></ruby>こえます。",
    choices: ["を", "で", "から", "に"],
    answer: 3
  },
  {
    id: 8,
    question: "私は水（　）ジュースを飲みます。",
    furigana: "私<ruby>は<rt>は</rt></ruby> <ruby>水<rt>みず</rt></ruby>（　）ジュースを <ruby>飲<rt>の</rt></ruby>みます。",
    choices: ["を", "や", "か", "に"],
    answer: 1
  },
  {
    id: 9,
    question: "これは日本で一番高い（　）建物です。",
    furigana: "これは <ruby>日本<rt>にほん</rt></ruby>で いちばん <ruby>高<rt>たか</rt></ruby>い（　）<ruby>建物<rt>たてもの</rt></ruby>です。",
    choices: ["を", "に", "な", "の"],
    answer: 3
  },
  {
    id: 10,
    question: "私は友だち（　）一緒に映画を見ました。",
    furigana: "私<ruby>は<rt>は</rt></ruby> <ruby>友<rt>とも</rt></ruby>だち（　）いっしょに <ruby>映画<rt>えいが</rt></ruby>を <ruby>見<rt>み</rt></ruby>ました。",
    choices: ["で", "を", "と", "に"],
    answer: 2
  }
];
